[
  {
    "question": "Какой цвет ассоциируется с природой и растениями?",
    "options": ["Красный", "Синий", "Зеленый", "Желтый"],
    "correct_answer": 2,
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "Сколько сторон у квадрата?",
    "options": ["3", "4", "5", "6"],
    "correct_answer": 1,
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "Как зовут главного героя 'Гарри Поттера'?",
    "options": ["Гермиона", "Рон", "Гарри", "Драко"],
    "correct_answer": 2,
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "Какой месяц идет после января?",
    "options": ["Февраль", "Март", "Декабрь", "Апрель"],
    "correct_answer": 0,
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "Какой овощ используется для приготовления картофельного пюре?",
    "options": ["Морковь", "Картофель", "Свекла", "Тыква"],
    "correct_answer": 1,
    "difficulty": 1
  },
  {
    "question": "Какой из этих элементов необходим для кроветворения?",
    "options": ["Кальций", "Железо", "Магний", "Йод"],
    "correct_answer": 1,
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "Как называется столица Австралии?",
    "options": ["Сидней", "Мельбурн", "Канберра", "Брисбен"],
    "correct_answer": 2,
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "Какой из этих фильмов снят по книге Толкина?",
    "options": ["Гарри Поттер", "Хроники Нарнии", "Властелин колец", "Мир Юрского периода"],
    "correct_answer": 2,
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "Какой из этих инструментов используется для измерения температуры?",
    "options": ["Барометр", "Термометр", "Градусник", "Спидометр"],
    "correct_answer": 1,
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "Какой из этих языков является официальным в Швейцарии?",
    "options": ["Немецкий", "Французский", "Итальянский", "Все вышеперечисленные"],
    "correct_answer": 3,
    "difficulty": 2
  },
  {
    "question": "Какой из этих процессов не происходит в ядре клетки?",
    "options": ["Репликация ДНК", "Транскрипция", "Трансляция", "Хранение генетической информации"],
    "correct_answer": 2,
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "Какой из этих типов памяти является энергозависимым?",
    "options": ["ROM", "HDD", "SSD", "RAM"],
    "correct_answer": 3,
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "Какой из этих законов описывает поведение идеального газа?",
    "options": ["Закон Ома", "Уравнение состояния Клапейрона", "Закон Бойля-Мариотта", "Второй закон Ньютона"],
    "correct_answer": 1,
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "Какой из этих языков программирования был разработан в Японии?",
    "options": ["Python", "Ruby", "Swift", "Rust"],
    "correct_answer": 1,
    "difficulty": 3
  },
  {
    "question": "Какой из этих элементов является основой органической химии?",
    "options": ["Кислород", "Азот", "Углерод", "Водород"],
    "correct_answer": 2,
    "difficulty": 3
  }
]
